子受傷 母控流浪：要教守龍門戴頭盔

【本報訊】8歲男童在室內場上足球訓練班，守龍門時遭另一球員踢傷眼睛，事後需接受手術。男童母親歸咎在場兩名教練疏忽，又稱活動由香港流浪足球會舉辦，亦有責任，興訟索償。案件昨在區院開審，原告一方指足球是危險活動，對方應為男童配備頭盔，更謂守門員戴頭盔很常見，並應教導「如何安全地做一個守門員」。

原告男童李東諺，由母親萬月玲入稟，三名被告依次為足球教練羅國豪、謝志明及香港流浪足球會有限公司。雙方未能和解，但同意若原告勝訴，可獲賠12萬元，故聆訊只處理眾被告是否要負責。球會認為男童參與的足球課程已結束，案發活動非球會舉辦，對事件不知情；教練指當時屬社交場合，兩人是參與而非授課。

事發於2013年11月3日，當時8歲的原告男童在葵芳裕林工業中心一單位的室內足球場受傷。據悉男童傷勢不重，無永久損傷，視力未受影響。
原告一方指事發時正值足球訓練持續課程，兩隊11歲以下球員穿上球會球衣對賽；做守門員的男童撲到地上接球，對方球員欲上前踢球卻誤踢男童眼睛。
原告指球會是活動負責人，而羅、謝則是以球會教練身份管理活動。謝於事發時身兼球證及球員兩職，有責任確保所有球員守規矩；而足球賽危險程度猶如欖球活動，且涉小童，球證職責更為重要，惟被告疏忽，沒在意外發生前暫停賽事。

法官聞言感疑惑
原告續指，被告事前一直訓練男童做前鋒，當日卻在無訓練或警告下便要他做守門員；即使如此，亦應提醒及教導「如何安全地做一個守門員」，提供安全措施，「佢當時趴響地徒手接波，另一人衝埋嚟，好危險」。
法官徐韻華質疑：「接波一定係徒手接，佢可以點？」原告指可教男童別撲落地或要求戴頭盔；官聞言更感疑惑：「我冇睇開足球，但睇新聞片段從來冇見過有守門員戴頭盔。」原告一方卻指甚為常見。
對於原告指被告沒在男童與對方球員接觸前吹停比賽，官質疑「一般足球賽會咁做咩」，又指「細路仔動作好快，就係有機會撞埋一齊」；又謂：「有班人着住佢哋球會嘅波衫，係咪就代表個活動一定係佢哋球會搞？」聆訊今續。

案件編號：DCPI1766/15
■記者楊家樂

施治

Cech 囉

個細路應該唔會再有人同佢踢波

原告淨係睇施治

打龍已經on9
細路十個有九個都唔中意打龍

咁都有得告

Yes

返屋企打Fifa啦。
不過有呢d老母都真係慘。個細路本身都未必真係有咩咁介意。
但係就係咁比個老母擺左上枱......

同個老母講
你個仔唔傷邊有得戴頭盔做Cech?
幫緊你個仔
等第日踢街場嘅都識有個帶頭盔嘅人守龍好勁

原告續指，被告事前一直訓練男童做前鋒，當日卻在無訓練或警告下便要他做守門員

猜輸左

個仔返學校實比人笑到面都黃 跟著個老母又告d學生欺凌 不停loop

叫人教踢波要叫keeper唔好落地撲波

咁驚受傷叫個仔去打籃波囉

話時話點解要做手術都傷勢不重

唔只踢波
行近3呎都唔會

根本細路ge野。跌跌撞撞就會大架啦.....

咪就係，去玩玩具算啦

足球係男人運動

籃球都會受傷，打snooker啦

snooker會好傷腰

樣同名都開晒，返學校等比人改花名笑

之後大過要睇心理

籃球，足球，欖球都要全身運動同碰撞，一係網球羽毛球乒乓球排球桌球，不過桌球算係最少跑動消耗

施治唔係頭盔黎

虧仔諺

怕傷就唔好踢波喇

行路都俾人問使唔使戴頭盔

做守門員的男童撲到地上接球，對方球員欲上前踢球卻誤踢男童眼睛。

零距離用腳踢真係隨時眼珠都爆埋

個老母唔順便告埋踢人嗰個細路？因為屈唔到人錢？

有個咁既老母 雙目失明算啦

出街戴頭盔都好常見

頭盔佬

可能老母根本唔想個仔踢波
正啦，個仔呢世係球場都冇面見人

老母軌

原告阿迷

唔踢得去打乒乓波

有冇搞錯？小朋友都未發育點可以同大人比？唔止足球，其實籃球都要戴護目鏡加美式足球既頭盔

個波都會反彈中眼

Ban中身都好撚痛

球證有冇俾牌先 照咁計咁狼死接實都起腳應該紅牌出場

乒乓波都危險架。對面條友或者隊友會唔小心飛塊波板埋黎

足球賭好喇，自己落場踢分分鐘有錢都冇命使。

羽毛球乒乓球網球排球邊個危險啲易受傷啲？

點解係告流浪唔係告踢人果個細路
耐人尋味

其實呢D案俾法官判好似唔太適合佢地撚識運動咩

屌你老母馬拉松都會猝死啦
乜鳩運動都唔好比個細路玩就無事

唔通比你判咩
你撚識法律咩

你洗定羅友，告你誹謗

我覺得馬拉松難度高啲，更加考究訓練密度，飲食意志，當時身體狀態，因為真係要跑好多公里冇得玩玩下

諗起街場施治

賭你老母

相信係個細路想轉會

個細路以後都難啲有人同佢玩

我想知若果個細路跑馬拉松猝死左
細路個老母會以咩理由告搞手

老老實實，就算帶施治果隻頭盔落場，以呢單野既情況黎睇
都避免唔到踢中眼架喎，除非帶衝鋒21果隻包埋護目鏡

以後叫個仔帶頭盔踢囉
睇佢肯唔肯

覺得馬拉松辛苦過球類運動

戴個戴維斯個隻眼鏡

欖球嗰啲面具

踢碎左仲危險呀

棒球面具

你估個老母係講施治果隻咩
擺明係要衝鋒21果隻啦

8歲男童在上足球訓練班時被指派任守門員，及後在一次撲波後遭衝前的另一球員踢中右眼，其母代兒子入稟向教練及流浪足球會索償。母親今出庭作供時指，球賽5對5共有10個小朋友，僅得一個球證並不足夠，又指「美式足球都有簡單保護措施」，如果當日球賽也有保護措施，便不會發生今次事件。母親承認不懂足球，認為美式足球及足球「都係足球」。

叫佢老母full gear 上陣囉
完全無得輸

原告個律師都痴埋一份

之前有個官連春袋係咩都唔知